日本積極研究台海發生戰爭時如何協助美軍參戰

詳訊：日美防長會談曾提及台灣突發事態
共同社 共同社, 日中關係, 日本政治 2 小時前 - 15:39

【共同社3月21日電】20日從多名日本政府相關人士的話獲悉，在美國拜登政府上台後首次於16日舉行的日美防長面對面會談中，雙方對美中之間緊張加劇的台灣海峽可能發生不測事態表達了共同關切，還確認在台灣突發事態之際將密切合作。秉持中台雙方通過對話和平解決這一立場的日本把台灣突發事態作為議題的消息傳出實屬罕見。日美的具體應對措施成為今後的課題。日本防衛相岸信夫與美國國防部長奧斯汀出席了會談。

對於中國迅猛增強軍備導致地區軍事平衡崩潰的現狀，日美防務部門在此次會談中展現出危機意識。兩國政府公佈的文件未提及台灣突發事態，僅強調“台灣海峽的和平與穩定的重要性”。

據政府相關人士透露，岸信夫在會談中提及飛越台灣海峽中間線的中國軍機驟增。雙方一致認為局勢緊張加劇或將導致武力衝突。

岸信夫指出，與台灣海峽地理位置較近的日本的和平與穩定將受到很大影響，認為今後有必要探討自衛隊能為前往支援台灣的美軍提供何種協助。

把台灣突發事態作為防長會談議題的要求由美方提出。但美方未在會談中給出具體應對措施。日本政府內部暗中認定台灣突發事態屬於若放任不管恐將發展為對日直接武力攻擊的“重要影響事態”，正在探討能否發出保護美軍艦船和飛機的“武器等防護”命令。

圍繞安全保障領域的日美應對方法，外相茂木敏充17日在民營電視台節目中強調：“日本有必要展示超越以往的存在感。”他認為，不等美方提出要求、積極分擔職責的姿態很重要。

圍繞台灣問題，美中高層戰略對話18、19兩日在美阿拉斯加州舉行，雙方展開激烈交鋒。中方指出台灣問題涉及核心利益，沒有妥協退讓餘地，要求美方停止售台武器。（完）

幫你地唸埋

美日先派艦隊駐守台灣海峽 再係個度設置對支那長程導彈

連登仔：all talk no action , 民主黨賣台灣